\input{template/template_math.tex}

\begin{document}
\maketitle{Prof. Ronny Freier, Ph. D}{Lösungen - Determinanten 1}

\section{Determinanten}{
  Bestimmen Sie die Determinanten der im folgenden genannten Matrizen, wenn möglich!
  \begin{flalign*}
    A =
    \begin{pmatrix}
      6 & 2 \\
      4 & 3
    \end{pmatrix}
    \qquad
    B =
    \begin{pmatrix}
      7 & 5 & 1 \\
      4 & 1 & 5 \\
      2 & 3 & 1
    \end{pmatrix}
    \qquad
    C =
    \begin{pmatrix}
      5 & 2 \\
      4 & 1 \\
      8 & 0
    \end{pmatrix}
  \end{flalign*}
  \begin{flalign*}
    D =
    \begin{pmatrix}
      1 & 5 & 6
    \end{pmatrix}
    \qquad
    E =
    \begin{pmatrix}
      2 & 5 \\
      0,5 & 1
    \end{pmatrix}
    \qquad
    F =
    \begin{pmatrix}
      3 & 0,5 & 5 \\
      3 & 1 & 8 \\
      3 & -1 & 2
    \end{pmatrix}
  \end{flalign*}
  \underline{Lösungen:}
  \begin{enumerate}[A), leftmargin=1.4em]
    \item{
      $|A| = 10$
    }
    \item{
      $|B| = -58$
    }
    \item{
      nicht möglich
    }
    \item{
      nicht möglich
    }
    \item{
      nicht möglich
    }
    \item{
      $|F| = 9$
    }
  \end{enumerate}
}
\newpage
\section{Determinanten und Gleichungssysteme}{
  Bestimmen Sie die Determinante der Koeffizientenmatrix des folgenden Gleichungssystems!
  Wann hat dieses Gleichungssystem eine eindeutige Lösung?
  \begin{flalign*}
    1x_1 + 1x_2 + 1x_3 = 1 \\
    2x_1 - 1x_2 + 1x_3 = 2 \\
    1x_1 + 1x_2 + tx_3 = 2
  \end{flalign*}
  \underline{Lösungen:}
  \vspace{12pt}
  \infobox{
    \textbf{Determinanten:} \\
    Determinanten bestimmen die Lösbarkeit eines linearen Gleichungssystems. Ist die Determinante ungleich 0, dann ist das System eindeutig lösbar.
  }{0cm}
  \begin{flalign*}
    & G =
    \begin{pmatrix}
      1 & 1 & 1 \\
      2 & -1 & 1 \\
      1 & 1 & t
    \end{pmatrix} & \\
    & |G| = (-t + 1 + 2) - (-1 + 1 + 2t) & \\
    & |G| = (-t + 3) - (2t) & \\
    & |G| = -t + 3 - 2t & \\
    & |G| = -3t + 3 & \\
    & 0 = -3t + 3 \quad | :3 & \\
    & 0 = -t + 1 \quad | -1 & \\
    & -1 = -t \quad | \cdot (-1) & \\
    & t = 1 &
  \end{flalign*}
  Für $t \neq 1$ hat das Gleichungssystem eine Lösung.
}
\end{document}
